\defmathtask[paragraph=58,task=50,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 24 Nov 2016}
\Large
\newcommand{\cm}{~см}

Стороны треугольника равны \( 8 \)\cm, 10\cm, 12\cm. Найдите стороны
тругольника, вершинами которого являются середины сторон данного
треугольника.

% task text
\begin{solution}
  Отрезок, соединяющий середины двух сторон треугольника является
  средней линией и равен половине третьей стороны, откуда стороны
  искомого треугольника будут равны половинам сторон исходного треугольника
  -- 4\cm, 5\cm, 6\cm.
\end{solution}

\begin{answer}
  {4\cm, 5\cm, 6\cm}.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
